罕有發聲明：不做港府共犯 浸信會斥修例邪惡促撤回

罕有發聲明：不做港府共犯
浸信會斥修例邪惡促撤回

浸信會昨罕有發聲明，要求政府撤回《逃犯條例》修訂並進行全面諮詢。互聯網

【本報訊】反惡法大遊行前，宗教界人士陸續公開要求政府撤回惡法。香港主要宗教團體之一，立場一向算保守的香港浸信會聯會，昨罕有發表聲明，要求政府撤回《逃犯條例》修訂，指修例是「邪惡」的，若浸聯會仍噤聲，便會成為共犯，要求政府在「一國兩制，港人治港」的原則下，致力捍衞香港人權及法治基礎。30名香港基督教教牧日前也發表聯署聲明反惡法，呼籲曾自稱受上帝感召而參選特首的林鄭月娥，實事求是保障港人安全和自由。

記者：陳沛冰

相關新聞：申請門檻需有百萬元資產

信眾超過八萬人的香港浸信會聯會昨發表聲明，要求政府撤回修訂《逃犯條例》，並進行全面諮詢。聲明指出，台灣政府已表明即使特區政府完成修例，也不會申請移交涉及台灣殺人案的疑犯陳同佳，修例不再有逼切性，特區政府可與台灣政府商議一次性遣返安排。在「一國兩制，港人治港」原則下，特區政府應致力捍衞香港人權及法治基礎。

聲明又指，修例已令港人的人權和自由受嚴重威脅，政府至今沒交代修例動機，對其影響也秘而不宣，豈不令人更為困惑和恐懼？浸聯會不能閉口不言。

浸聯會過去鮮有在政治議題發聲，2016年浸信會信徒以「一群浸信會人」名義，發起反對人大就立法會議員宣誓事件釋法的聯署；其後浸聯會發聲明澄清，指尊重信徒以個人名義表達個人立場，被指是劃清界線。

30教牧聯署反惡法

浸聯會還另外撰文解釋發表反惡法聲明的原因。文中指出，發表聲明是因《逃犯條例》修訂是「邪惡」的，近日不少團體已發出反對聲明，是前所未有。若政府充耳不聞，是政府錯；但若浸聯會噤聲，便會成為共犯，無法面對因發聲而要付出代價的港人。若不與此條例劃清界線，浸聯會他日會被說成是贊成修訂的廣大民眾，「昔日德國的錯，不應重複」。

文章又指，修例已演變成法治、公義及道德問題，很可能會把原本沒觸犯本港法律的人變為罪犯，且面對不公平審訊。浸聯會並引用聖經指，若見到有不公義的事而保持緘默，本身就是不公義，故必須發聲阻止不公義的事蔓延。

基督教周報《時代論壇》引述香港浸信會聯會會長羅慶才牧師指，浸聯會理事會本月4日通過聲明，並會將聲明寄給律政司及立法會。

此外，30名來自香港不同基督教宗派、堂會或機構的教牧，也發表聯署聲明，強烈要求政府堅守一國兩制，撤回修訂例，並廣泛諮詢民意。聲明特別引用經文，寫上「拒絕謊言」，指修例後政府可移交疑犯，到未落實《公民權利和政治權利國際公約》的地區，令港人人身安全及財產無法得到保障。

香港法庭審理引渡申請時，無權評估申請移交地的法律制度和程序，是否公義及人道，難以為保障港人人權。政府因服從中央指示而倉卒修例，不惜拂逆民意，引發社會極大憂慮。聲明直至昨日最少已有700多人聯署。

相關新聞：媽媽怕送中 為9歲子移民

上一則
上一則
媽媽怕送中 為9歲子移民

下一則
下一則
畫「睇你點死」表情大頭像 設計師諷林鄭賣港

申請門檻需有百萬元資產
媽媽怕送中 為9歲子移民
畫「睇你點死」表情大頭像 設計師諷林鄭賣港
民主黨今擺50街站動員
【惡法睇真啲】人權保障無寫入法例已非法治
校園內集氣 向林鄭施壓 六大現標語 號召同學上街
赴台港生回歸社運
店東：罷市損失唔夠冇自由大
手語譯者向聾人闡釋惡法
港舞台設計師捷克反送中
逾70人權組織向修例說不
陳文敏批評送中例 將法庭置於風眼「有一口氣去講都要爭取」
內地慣逼供 辯方難質疑公安證據
梁家傑：港府拒寫保障為刪改鋪路
北歐商會要求全面諮詢
立會顧問促釐清法官權力
惡法觸發信心危機 富豪急走資離岸開戶查詢飆三成

我以後會稱呼浸信會既耶撚做耶教徒

佢地值得被尊重

燒到埋身終於表態